\input{../../notemp}
\title{データベース概論 I 課題 1}
\author{201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{データをデータベース化するメリットを述べよ。}
% データの共有により、以下のメリットが得られる。
データをデータベース化することにより、ファイルシステムとデータを分離することができる。

ファイルシステム上のデータ(ファイル)へのアクセスは、順次呼び出しなどの極めて単純な操作しかできない。
一方データベース化することにより、アクセスが簡単になる。
また、単一データへのアクセスに関して、ファイルシステム上のデータに複数人が同時にアクセスし操作をおこなったときの挙動がプログラム依存なのに対し、データベースシステムでは整合性が保たれる。
\section{DBMSが提供する主な機能を述べよ。}
データの操作、記述

データアクセス

整合性

機密保護

同時実行制御

障害回復

\section{ANSI/SPARCモデルについて説明せよ。また、データベース管理上の利点について述べよ。}
データベースの構成を3レイヤーに区切ってモデル化する手法。

\begin{itemize}
	\item 外部レベル
	\item 概念レベル
	\item 内部レベル
\end{itemize}
の3つから成る。

\subsection{外部レベル}
外部レベルとは、各アプリケーションの、データベースに対する見え方である。
外部データモデルが定義され、外部スキーマに対応する。
ここでアプリケーションのビューをを構築する。
\subsection{概念レベル}
概念レベルとは、実世界全体の抽象モデルを表す。
概念データモデルが定義され、概念(論理)スキーマに対応する。
このデータ構造はシステムに非依存となる。
\subsection{内部レベル}
内部レベルとは、ファイル編成、索引構造などのデータ格納構造を規定する、データベースシステムに近い部分のレイヤーである。
内部データモデルが定義され、内部(物理)スキーマに対応する。
このデータ構造はシステムに依存している。
\subsection{利点}
論理的データ独立性、物理的データ独立性が保たれる。
\subsubsection{論理的データ独立性}
概念スキーマに変更があっても、外部スキーマの変更が最小限で済むようになる。
概念スキーマと外部スキーマ間の連携が容易になる。
\subsubsection{物理的データ独立性}
内部スキーマに変更があっても、概念スキーマに大きく影響しなくなる。
これによりデータベースシステムの移行が容易になる。
\section{スキーマの概念を用いる利点と問題点について述べよ。}
\section{データベースシステムを利用する際に用いられる言語とそれぞれの利点について説明せよ。}
\section{データベースシステムの利用に関係する人々とそれぞれの役割について説明せよ。}
\end{document}
